<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<statements>
	<statement id="1">A abordagem proposta pela ferramenta ValidEPlan ajudou a planejar um experimento de uma melhor forma do que da maneira tradicional, utilizando outras fontes como livros, checklists, etc.</statement>
	<statement id="2">A abordagem proposta pela ferramenta ValidEPlan favorece a identificação de ameaças que não foram identificadas de forma manual, utilizando outras fontes como livros, checklists, etc.</statement>
	<statement id="3">A abordagem proposta pela ferramenta ValidEPlan favorece a aprendizagem sobre planejamento de experimentos da área de Engenharia de Software.</statement>
	<statement id="4">O uso da abordagem proposta pela ferramenta ValidEPlan propicia aprendizagem sobre identificação e controle de ameaças à validade durante o planejamento experimental.</statement>
	<statement id="5">O uso da abordagem proposta pela ferramenta ValidEPlan desenvolve a compreensão dos conceitos teóricos que foram abordados na disciplina de Engenharia de Software Experimental sobre planejamento de experimentos.</statement>
	<statement id="6">O uso da abordagem proposta pela ferramenta ValidEPlan possibilita a compreensão dos conceitos teóricos que foram abordados na disciplina de Engenharia de Software Experimental sobre identificação e controle de ameaças à validade de experimentos.</statement>
	<statement id="7">O uso da abordagem proposta pela ferramenta ValidEPlan auxilia a relacionar os conceitos teóricos em sala de aula com a prática de experimentação.</statement>
	<statement id="8">As habilidades adquiridas com o uso da abordagem proposta pela ferramenta ValidEPlan são importantes para aprendizagem sobre planejamento de experimentos e identificação e controle de ameaças à validade.</statement>
	<statement id="9">Foi fácil aprender a utilizar a ferramenta ValidEPlan.</statement>
	<statement id="10">Foi fácil usar a ferramenta ValidEPlan.</statement>
	<statement id="11">A execução de uma tarefa na ferramenta ValidEPlan leva a um resultado previsível.</statement>
	<statement id="12">Os termos, palavras e conceitos usados pela abordagem proposta pela ferramenta ValidEPlan são consistentes.</statement>
	<statement id="13">Não encontrei problemas para executar as ações que pretendia realizar utilizando a ferramenta ValidEPlan.</statement>
	<statement id="14">As informações explicativas contidas na ferramenta ValidEPlan contribuíram para manuseá-la.</statement>
	<statement id="15">No geral, estou satisfeito com o uso da ferramenta ValidEPlan.</statement>
	<statement id="16">A abordagem proposta pela ferramenta ValidEPlan foi relevante e útil para a tarefa de planejamento de experimentos e identificação e controle de ameaças à validade.</statement>
	<statement id="17">O uso da abordagem proposta pela ferramenta ValidEPlan proporcionou maior motivação em aprender sobre planejamento de experimentos e identificação e controle de ameaças à validade.</statement>
	<statement id="18">Eu indicaria o uso da ferramenta ValidEPlan para outros pesquisadores e/ou experimentadores.</statement>
	<statement id="19">O uso da abordagem proposta pela ferramenta ValidEPlan melhora a comunicação com outros colaboradores e/ou experimentadores.</statement>
	<statement id="20">Eu usaria novamente a abordagem proposta pela ferramenta ValidEPlan para o planejamento de experimentos.</statement>
	<statement id="21">Eu usaria novamente a abordagem proposta pela ferramenta ValidEPlan para identificação e controle de ameaças à validade.</statement>
</statements>
